%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- PETROV CLASSIFICATION -- %%%%%%%%%%%
\subsection{A Classificação}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname}

    \begin{itemize}
        \item<2-> Algébrica, inerente ao tensor de curvatura (através de $C$);
        \item<3-> Autovalores correspondem aos invariantes de curvatura;
\iftoggle{tikz}{
        \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
            \node<4->[expblock](eigblk) at ([yshift=-1.5cm]current page.north)
                               {
                                   $ \begin{aligned}
                                   \mathds{W} \bs{n}^{(k)} 
                                   &= \lambda^{(k)} \bs{n}^{(k)} \\
                                   \mathds{W} =\ &\mathds{X} + i \mathds{Y}
                                   \end{aligned} $
                               };
        \end{tikzpicture}
}{}
        \item<5-> Divide-se no número de autovetores independentes;
        \begin{itemize}
            \item<5-> Tipos: $\{I, II, III\}$ e degenerescências $\{D, N, O\}$;
        \end{itemize}
        \item<6-> Decomplexificação:
        \begin{align*}
            \mathds{W}^\mathds{R}
            = \left(
            \begin{array}{c|c}
                \mathds{X} & - \mathds{Y} \\ \hline
                \mathds{Y} &   \mathds{X}
            \end{array}
            \right)
            \visible<6->{
            \iff
            \left(
            \begin{array}{c|c}
                \mathds{X} &   \mathds{Y} \\ \hline
                \mathds{Y} & - \mathds{X}
            \end{array}
            \right)
            \..
            }
        \end{align*}
        \begin{itemize}
            \item<7-> Sistema real de 6 dimensões;
            \item<7-> Resultados obtidos por Petrov%
                      \visible<7->{\footfullcite{ART:Petrov2000GReGr..32.1665P}}.
        \end{itemize}

    \end{itemize}
\end{fframe}


\renewcommand\subsecname{-- Tipo $I$}
{{{
\begin{fframe}
    {\bfseries Tipo $I$:}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Todos os autovetores são independentes;
        \begin{itemize}
            \item<2-> Não singular;
            \item<2->[$\rightarrow$] Existe matriz $\mathds{P}$ que diagonalize 
                                     $\mathds{W}$.
            \end{itemize}

        \visible<3->{
        \begin{align}
            \widetilde{\mathds{W}}
            = \left(
            \begin{matrix}
            \lambda^{(1)} &       0       &       0       \\
                  0       & \lambda^{(2)} &       0       \\
                  0       &       0       & \lambda^{(3)}
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeI_W}
            \..
        \end{align}
        }
        
        \vspace{-.5cm}
        \visible<4->{
        \begin{align}
            \widetilde{\mathds{X}}
            = \left(
            \begin{matrix}
            \lambda'^{(1)} &       0       &       0       \\
                  0       & \lambda'^{(2)} &       0       \\
                  0       &       0       & \lambda'^{(3)}
            \end{matrix}
            \right)
            \quad \,, \quad
            \widetilde{\mathds{Y}}
            = \left(
            \begin{matrix}
            \lambda''^{(1)} &       0       &       0       \\
                  0       & \lambda''^{(2)} &       0       \\
                  0       &       0       & \lambda''^{(3)}
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeI_XY}
            \..
        \end{align}
        }

    \item<5-> $\Tr(\mathds{W}) = 0 \implies 
              \lambda^{(3)} = - \lambda^{(1)} - \lambda^{(2)}$
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{align}
        \text{Eig} \mathds{W}:
        \begin{cases}
            \visible<2->{
            \lambda^{(1)} = \lambda'^{(1)} + i \lambda''^{(1)} 
            \quad &\ni \quad
            \bs{n}^{(1)} = \left(
                \begin{matrix}
                    1 \\ 0 \\ 0
                \end{matrix}
            \right)
            }
            \\
            \visible<2->{
            \lambda^{(2)} = \lambda'^{(2)} + i \lambda''^{(2)} 
            \quad &\ni \quad
            \bs{n}^{(2)} = \left(
                \begin{matrix}
                    0 \\ 1 \\ 0
                \end{matrix}
            \right)
            }
            \\
            \visible<2->{
            \lambda^{(3)} = - \lambda^{(1)} - \lambda^{(2)}
            \quad &\ni \quad
            \bs{n}^{(3)} = \left(
                \begin{matrix}
                    0 \\ 0 \\ 1
                \end{matrix}
            \right)
            }
        \end{cases}
        \label{pet:typeI_Weigenvectors}
        \,;
    \end{align}

    \begin{itemize}
        \item<3-> Invariantes:
        \begin{align}
        \begin{split}
            \mathcal{I}^I_1 &= 
            2 \bigg\{ 
                (\lambda^{(1)})^2 +
                (\lambda^{(2)})^2 +
                (\lambda^{(3)})^2
            \bigg\}
            \\
            \mathcal{I}^I_2 &= 6
            \lambda^{*(1)} \lambda^{*(2)}
            \bigg( \lambda^{*(1)} + \lambda^{*(2)} \bigg)
        \end{split}
        \label{pet:typeI_Invariants}
        \..
        \end{align}

    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
 
    \begin{itemize}
        \item<1-> Decomplexificação:
        \begin{align}
            \widetilde{\mathds{W}}^\mathds{R}
            = \left(
            \begin{array}{ccc|ccc}
                \lambda'^{(1)} & 0 & 0 & - \lambda''^{(1)} & 0 & 0 \\
                0 & \lambda'^{(2)} & 0 & 0 & - \lambda''^{(2)} & 0 \\
                0 & 0 & -\lambda'^{(1)} -\lambda'^{(2)}
                      & 0 & 0 & \lambda''^{(1)} + \lambda''^{(1)}  \\ \hline
                \lambda''^{(1)} & 0 & 0 &   \lambda'^{(1)} & 0 & 0 \\ 
                0 & \lambda''^{(2)} & 0 & 0 &   \lambda'^{(2)} & 0 \\ 
                0 & 0 & -\lambda''^{(1)} -\lambda''^{(2)}
                      & 0 & 0 &-\lambda'^{(1)} -\lambda'^{(2)}     \\
            \end{array}
            \right)
            \label{pet:typeI_Wrealified}
            \,;
        \end{align}

        \item<2-> Tipo mais geral possível.
    \end{itemize}
\end{fframe}
}}}


\renewcommand\subsecname{-- Tipo $D$}
{{{
\begin{fframe}
    {\bfseries Tipo $D$:}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Degenerescência do Tipo $I$;
        \item<2->[]$\lambda^{(1)} = \lambda^{(2)} \equiv \lambda$,
                   $\quad \lambda^{(3)} = -2\lambda$;

        \visible<3->{
        \begin{align}
            \widetilde{\mathds{W}}
            = \left(
            \begin{matrix}
            \lambda &     0   &       0       \\
                0   & \lambda &       0       \\
                0   &     0   &   -2\lambda
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeD_W}
            \..
        \end{align}
        }

        \item<4-> Invariantes:
        \begin{align}
        \begin{split}
            \mathcal{I}^D_1 &= 12 \lambda^2
            \\
            \mathcal{I}^D_2 &= 12 (\lambda^*)^3
        \end{split}
        \label{pet:typeD_Invariants}
        \..
        \end{align}

    \end{itemize}
\end{fframe}
}}}


\renewcommand\subsecname{-- Tipo $II$}
{{{
\begin{fframe}
    {\bfseries Tipo $II$:}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Dois autovetores independentes;
        \begin{itemize}
            \item<2-> Multiplicidade de autovalores;
        \end{itemize}
        \item<3-> Suponhamos que $\lambda^{(1)} = \lambda^{(2)} \equiv \lambda$;
        \item<4-> Sem perda de generalidade, escolhemos
            \begin{align*}
                \lambda^{(3)} = -2\lambda 
                \quad \ni \quad
                n^{(3)} = \left(
                    \begin{matrix} 
                        0 \\ 0 \\ 1 
                    \end{matrix}
                \right)
                \..
            \end{align*}

        \item<5-> Montemos
        \begin{align*}
            \mathds{W} = \left(
                \begin{matrix}
                    a & c &      0 \\
                    c & b &      0 \\
                    0 & 0 & -2\lambda
                \end{matrix}
            \right)
            =
            \left(
                \begin{array}{c|c}
                    \mathds{D} & 0 \\ \hline
                    0          & -2\lambda
                \end{array}
            \right)
            \,,
        \end{align*}

        \visible<5->{
            tal que $\Tr(\mathds{D}) = 2\lambda$.
        }

        \visible<6->{
        \begin{align}
            \implies
            \mathds{W}
            = \left(
            \begin{matrix}
                \lambda - ic &       c     &      0   \\
                      c      & \lambda +ic &      0   \\
                      0      &       0     & -2\lambda
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeII_W}
            \ \,, \quad
            c \in \mathds{R}
            \..
        \end{align}

        }

    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Decomposição:
        \begin{align}
            \mathds{X}
            = \left(
            \begin{matrix}
                \lambda' &     c    &      0   \\
                    c    & \lambda' &      0   \\
                    0    &     0    & -2\lambda'
            \end{matrix}
            \right)
            \qquad \,; \qquad
            \mathds{Y}
            = \left(
            \begin{matrix}
                \lambda'' - c &       0       &      0   \\
                      0       & \lambda'' + c &      0   \\
                      0       &       0       & -2\lambda''
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeII_XY}
            \..
        \end{align}

        \visible<2->{
        \begin{align}
            &\text{Eig} \mathds{W}:
            \begin{cases}
                \lambda
                &\ni
                \bs{n}^{(1)}_\mathds{W} =
                \bs{n}^{(2)}_\mathds{W} 
                = \left(
                  \begin{matrix}
                    \alpha \\ i\alpha \\ 0
                  \end{matrix}
                  \right)
                \qquad\qquad
                \text{(multiplicidade 2)}
                \\
                -2\lambda
                &\ni
                \bs{n}^{(3)}_\mathds{W}
                = \left(
                  \begin{matrix}
                      0 \\ 0 \\ \gamma
                  \end{matrix}
                  \right)
            \end{cases}
            \label{pet:typeII_Weigenvectors}
            \..
        \end{align}
        }

        \item<3-> $(\bs{n}^{(1)})^2 = (\bs{n}^{(2)})^2 \equiv 0$
        \visible<3->{$\rightarrow$ propriedade de autovetores de sistema de equações
                     complexificados.}

    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Invariantes:
        \begin{align}
        \begin{split}
            \mathcal{I}^{II}_1 &= 12 \lambda^2
            \,,
            \\
            \mathcal{I}^{II}_2 &= 12 \lambda^3
            \,,
        \end{split}
        \label{pet:typeII_Invariants}
        \end{align}

        \begin{itemize}
            \item<2-> Idênticos aos invariantes do Tipo $D$!
        \end{itemize}

        \item<3-> Decomplexificação:
        \begin{align}
        \mathds{W}^\mathds{R}
        = \left(
        \begin{array}{ccc|ccc}
            \lambda' &     c    &      0     & -\lambda''+c &       0      &       0     \\
                c    & \lambda' &      0     &       0      & -\lambda''-c &       0     \\
                0    &     0    & -2\lambda' &       0      &       0      &  2\lambda'' \\ 
                                                 \hline
             \lambda''-c &     0       &       0     & \lambda' &     c    &      0     \\
                 0       & \lambda''+c &       0     &     c    & \lambda' &      0     \\
                 0       &     0       & -2\lambda'' &     0    &     0    & -2\lambda'
        \end{array}
        \right)
        \label{pet:typeII_Wrealified}
        \..
        \end{align}

        \item<4-> Admite soluções radiativas de acordo com o critério de Pirani% 
                  \visible<4->{\footfullcite{ART:Pirani1957PhRv..105.1089P}}
                  nas discontinuidades dos autovetores nulos.

    \end{itemize}
\end{fframe}
}}}


\renewcommand\subsecname{-- Tipo $N$}
{{{ 
\begin{fframe}
    {\bfseries Tipo $N$:}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Caso degenerado do Tipo $II$;
        \item<1->[] $\lambda' = \lambda'' \equiv 0$;

        \visible<2->{
        \begin{align}
            \implies
            \mathds{W}
            = \left(
            \begin{matrix}
                - ic  &  c   &  0  \\
                  c   &  ic  &  0  \\
                  0   &  0   &  0
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeN_W}
            \ \,, \quad
            c \in \mathds{R}
            \..
        \end{align}

        \item<3-> Invariantes: 
        \begin{align}
            \mathcal{I}^N_1 = 0 = \mathcal{I}^N_2
        \label{pet:typeN_Invariants}
        \..
        \end{align}

        \begin{itemize}
            \item<3-> Não há como detectar curvatura desse tipo!
        \end{itemize}
        
        \item<4-> Também admite soluções radiativas.

        }
    \end{itemize}
\end{fframe}
}}}


\renewcommand\subsecname{-- Tipo $III$}
{{{ 
\begin{fframe}
    {\bfseries Tipo $III$:}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Todos os autovetores são linearmente dependentes;
        \item<3-> Devido a $\Tr(\mathds{W}) = 0$
                  \visible<3->{ $\rightarrow$ todos os autovalores são nulos;}
        \item<4-> Assumiremos que o quadrado dos autovetores se anulem aos pares;
        \item<5-> Para autovetor genérico
        \begin{align*}
            \bs{n} &= \left( \begin{matrix} \alpha \\ \beta \\ \gamma \end{matrix} \right)
            \ \rightarrow\ 
            \bs{n}^2 = \alpha^2 + \beta^2 + \gamma^2 \equiv 0
            \..
        \end{align*}
        \begin{itemize}
            \item<5-> Escolhendo $\gamma = 0$
            \visible<5->{
                $\implies 
                \bs{n} = 
                \left( 
                    \begin{matrix} 
                        \alpha \\ i\alpha \\ 0
                    \end{matrix} 
                \right)$
                \..
            }

        \end{itemize}
        
        \item<6-> Equação secular: $\mathds{W} \bs{n} = 0 \bs{n}$
        \visible<6->{
        \begin{align}
            \implies
            \mathds{W}
            = \left(
            \begin{matrix}
                0 & 0  &  e   \\
                0 & 0  & ie   \\
                e & ie & 0
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeIII_W}
            \ \,, \quad
            e \in \mathds{R}
            \..
        \end{align}
        }
    \end{itemize}

\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Decomposição:
        \begin{align}
            \mathds{X}
            = \left(
            \begin{matrix}
                0 & 0 & e \\
                0 & 0 & 0 \\
                e & 0 & 0
            \end{matrix}
            \right)
            \quad \,; \quad
            \mathds{Y}
            = \left(
            \begin{matrix}
                0 & 0  & 0  \\
                0 & 0  & ie \\
                0 & ie & 0
            \end{matrix}
            \right)
            \label{pet:typeIII_XY}
            \..
        \end{align}

        \visible<2->{
        \begin{align}
            \text{Eig} \mathds{W}:
            \begin{cases}
                0
                &\ni
                \bs{n}^{(1)}_\mathds{W} =
                \bs{n}^{(2)}_\mathds{W} =
                \bs{n}^{(3)}_\mathds{W} 
                = \left(
                  \begin{matrix}
                    \alpha \\ i \alpha \\ 0
                  \end{matrix}
                  \right)
                  \qquad\qquad
                  \text{(multiplicidade 3)}
            \end{cases}
            \label{pet:typeIII_Weigenvectors}
            \..
        \end{align}
        }
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
        \item Invariantes:
        \visible<1->{
        \begin{align}
            \mathcal{I}^{III}_1 = 0 = \mathcal{I}^{III}_2
            \label{pet:typeIII_Invariants}
            \..
        \end{align}
        }
        \begin{itemize}
            \item<2-> Idênticos aos invariantes do Tipo $N$!
            \item<2-> Não detectáveis.
        \end{itemize}

        \item<3-> Decomplexificação:
        \begin{align}
            \mathds{W}^\mathds{R}
            = \left(
            \begin{array}{ccc|ccc}
                0 & 0 & e & 0 &  0 &  0 \\
                0 & 0 & 0 & 0 &  0 & -e \\
                e & 0 & 0 & 0 & -e &  0 \\ \hline
                0 & 0 & 0 & 0 &  0 &  e \\
                0 & 0 & e & 0 &  0 &  0 \\
                0 & e & 0 & e &  0 &  0 \\
            \end{array}
            \right)
            \label{pet:typeIII_Wrealified}
            \..
        \end{align}

        \item<4-> Admite soluções radiativas.

    \end{itemize}
\end{fframe}
}}}


\renewcommand\subsecname{-- Tipo $O$}
{{{
\begin{fframe}
    {\bfseries Tipo $O$:}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Tipo mais degenerado que existe;
        \item<3-> Tensor de Weyl identicamente nulo: $C_{AB} \equiv 0$
        \item<4->[$\rightarrow$] Espaço conformemente plano!
        \item<5-> Invariantes:
        \begin{align}
            \mathcal{I}^{O}_1 = 0 = \mathcal{I}^{O}_2
            \label{pet:typeO_Invariants}
            \..
        \end{align}
        \begin{itemize}
            \item<6-> Idênticos aos invariantes dos tipos $N$ e $III$;
            \item<6-> Não há como detectar curvatura;
        \end{itemize}

        \item<8-> Admite soluções radiativas;
        \item<9-> Modelos de \FLRW\ estão todos contidos no Tipo $O$.

    \end{itemize}
\end{fframe}
}}}


\renewcommand\subsecname{Hierarquia}
\begin{fframe}
    \begin{figure}[h!]
        \centering
%\iftoggle{tikz}{
        \begin{tikzpicture}
            \node[visible on=<1->,circ](I)   at ( 0, 0) {$I$};
            \node[visible on=<2->,circ](II)  at (-1,-2) {$II$};
            \node[visible on=<2->,circ](D)   at ( 1,-2) {$D$};
            \node[visible on=<4->,circ](III) at (-2,-4) {$III$};
            \node[visible on=<4->,circ](N)   at ( 0,-4) {$N$};
            \node[visible on=<4->,circ](O)   at ( 2,-4) {$O$};
            \draw[visible on=<3->,exparrow] (I)   to (II);
            \draw[visible on=<3->,exparrow] (I)   to (D);
            \draw[visible on=<3->,exparrow] (II)  to (D);
            \draw[visible on=<5->,exparrow] (II)  to (III);
            \draw[visible on=<5->,exparrow] (II)  to (N);
            \draw[visible on=<5->,exparrow] (III) to (N);
            \draw[visible on=<6->,exparrow] (D)  to (N);
            \draw[visible on=<6->,exparrow] (D)  to (O);
            \draw[visible on=<6->,exparrow] (N)  to (O);
            \draw[->](-1,1) -- coordinate (xaxis) (1,1); 
            \draw[<-](-3,-3) -- coordinate (yaxis) (-3,-1); 
            \node[above] at (xaxis) {Degenerescência de auto-valores};
            \node[above=.0cm,rotate=90] at (yaxis)
                      {Degenerescência de auto-vetores};
        \end{tikzpicture}
%}{}
        \label{fig:petHierarchy}
    \end{figure}

\end{fframe}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- --------------------- -- %%%%%%%%%%%
